如果香港是你的情人 《學苑》

舊文分享
有啲位已經不合時亦都唔係想叫大家走或者唔好走。
只係分享下大家對呢個地方嘅感覺，是愛？還只是喜歡？

節錄
如果香港是你的情人
2015 年 03 月 11 日
二月號︰《城市的美麗與哀愁》
如果香港是你的情人 文/沙龍

在東南亞時，友人曾提出一個疑問：「你喜歡香港嗎？若果不喜歡，倒不如留在這裡，過着你喜歡的生活。」他在開玩笑。

「我鍾愛這裡的簡單，我很喜歡這裡。」不過我知道，所謂的「喜歡」，都只是一種情緒宣洩，宣洩著對香港的不滿。
這種「喜歡」是排他性的：只不過是我討厭香港的壓抑、鬥爭、功利主義，才喜歡那裡的簡單。我不喜歡香港，但我會說我愛這個地方。

有何分別？

如果你在這裡只是在享受感官上的樂趣和歡樂(pleasure) ，你只是喜歡她。不少人想移居台灣，如果原因只是你嚮往人家優哉悠哉的生活，又或者是想逃離香港的一切，你很可能在追尋着Pleasure──直接來說，你只是喜歡台灣，而不是愛台灣。

你在那裡只是個居民（resident），而不是公民（citizen）；

不過，如果你對這個地方的前途擔憂，當你害怕香港每況愈下，當你為着催淚彈在港人頭上擲下而流淚，當你得知卑微的要求被暴力拒諸門外而憤慨，這種如對伴侶、對子女的愁緒，就是「愛」了──香港不只給你感官上的樂趣 ，還賦予你長久、發自內心的滿足，那就叫幸福（happiness）。

讓我們張開通紅的眼睛夢想一下：到了那一天，我們出生、成長的地方將獨立，舉辦首次普選，這是一次普選，它不會篩選不同政見的參選人，它不會有中共干預，不會有賄選。明日之後，這裡將永遠是自由民主的東方之珠，將會是令我們驕傲的香港，令我們感受到幸福的家──若你正留在這裡等待著這一切，這便是愛。

睇返都係想喊

題外話 學苑 fb摺咗 Issue啲嘢都落曬
不過香港民族論pdf雖然冇以前咁方便但大家應該仲可以搵到

因為你哋，我開始愛上香港

喺呢個咁壞嘅時代，有大家陪伴真係好

為咗手足，大家要頂住，盡力做好每件事

學苑好多都值得睇

Issue 冇曬fb又冇埋